[點解會冇人知！] 伊拉克反政府示威 至少40人死亡

伊拉克10月1日至3日都有示威，迄今該國死亡人數已增至至少40人。其中在首都巴格達的抗議活動升級成騷亂，並蔓延至其他城市，包括納西里耶、庫特和阿馬拉。

首都巴格達（Baghdad）3日上午5時起實施宵禁，但仍有數以千計的示威者無禁令，者於市內解放廣場（Tahrir Square）附近聚集。防暴警察當天曾施放催淚彈以及向天鳴槍，試圖驅散示威民眾。

網絡交通亦出現問題。非政府組織Netblocks指出，在該國主要網絡供應商「出手」之後，75%的伊拉克已離線。示威者在溝通以及上載影片方面出現困難。

伊拉克總理邁赫迪（Adil Abdul-Mahdi）4日在電視講話中表示，在解決政府管治問題及貪污賄賂方面沒有靈丹妙藥，但承諾會嘗試通過新法例，向貧困家庭發放基本收入。這是他自這一輪示威開始以來首次回應事件。他還說會與示威者代表會面。

伊拉克民眾自10月1日起開始舉行反政府示威，抗議政府公共服務差劣、貪污以及失業率高企等問題。

SOURCE：

係咪覺得好相似呢？從國際視野視野出發，香港點睇伊拉克等於國際社會點睇我地。同時可以知道世界對伊拉克政府態度，從國際社會點幫伊拉克就可以預測佢地會點幫香港。要瘋傳等大家知！

自推1/30

返工伊拉克同事有講

伊拉克同香港一樣水深火熱

我有個伊拉克既朋友不停係ig share呢單野但冇人理佢

幫手connet佢地？

中東人根本唔識管治
唔係個天跌d油比佢地,佢地一早仆街

自推2/30

大家都習以為常

［裝修指南］維港沿岸篇

有咩可以幫到佢地

價值唔大=新疆=無人理

仲使講咩～

推

如果connect晒全世界反政府示威 會唔會係新出路

3/30

伊拉克?叫解放軍啦

4/30

港人不斷被人換血
港人都唔點生仔
仲要付出埋條命
真係好 kick 手

同意

無法同意
利益完全唔同

5/30

6/30

人地伊拉克開機關槍掃示威者架
香港人算幸福啦